未能獲得常額教席 失業教師自殺亡

擁有3間大學碩士學位、立志成為卓越教師的男子，多年來因未能由「合約教師」轉職為「常額教師」而感失落，4年間轉了至少4間學校仍不獲續約，年半前更開始失業，抱負未能如願，自尊心受損，前日他在將軍澳住所用膠袋笠頭放氣體自殺身亡；其父替亡兒抱不平，直斥合約教師制度推兒子上絕路。

死者陳力坦（33歲）獨居將軍澳廣場6座一單位，前日下午3時許，陳母（65歲）登門清潔，發現兒子房門打開，赫然發現他昏迷在摺椅上，頭部笠膠袋連駁氣罐，救護員接報到場，證實他已氣絕身亡。 陳母表示，前日上午11時許曾到上址探子，未見兒子有異樣，警方懷疑死者趁母親離去後，黯然寫下遺書自殺尋死，事件無可疑。

父嘆「讀咁多書冇嘢做」

據悉，陳力坦畢業於港大物理系，2009年開始執教鞭，因是合約教師，4年間轉了至少4間學校，他曾在觀塘官立中學、東區聖馬可中學、灣仔鄧肇堅維多利亞官立中學及荃灣官立中學任教，他為了轉為常額教師不斷進修，取得港大、科大及中大，包括數學及資訊科技等3個碩士學位，立志成為卓越教師。
陳對教育充滿熱忱，在網誌設立「陳力坦老師的教學資訊站」，教授學生數學知識。然而由於教席競爭激烈，他一直未能如願成為常額教師，朝不保夕的無助感洋溢網誌內：「於一年合約結束後，我預計下一學年應該不會再在荃官任教了。」

前年8月24日，他獲邀參加曾經任教的觀中畢業晚宴，更感觸良多：「看見以前的學生長大成人……就覺得不能多教幾年，陪伴他們成長，實在是十分可惜。」前年起，陳離開荃官後一直失業，寄去各學校的求職信如石沉大海，生活不如意及抱負未如願令他情緒崩潰，不幸患上情緒病。
昨晨10時許，陳的父母及胞姊到沙田富山殮房認屍，陳父對兒子走上絕路感到欷歔，大嘆：「冇理由讀咁多書冇嘢做！」並指兒子熱愛教學，教到邊區搬到邊區，但合約教師沒保障，間接迫他走上這條路，直指合約教師制度有問題。
陳父續稱，兒子性格內向，有委屈都不向家人吐露，他任看更月入萬多元，兒子失業年餘，因經濟拮据不時要家人接濟，令他自尊受損，「有時冇錢食飯會問我攞，可能覺得好慚愧，呢一、兩年，佢係有好多波折，諗得好悲」。

學生讚「佢好有heart」

陳力坦教學生涯短暫，但在不少學生心目中留下不錯印象，對他自殺感惋惜：「我就冇俾佢教過，不過聽講佢都算幾好人。」前年7月，陳力坦離開荃灣官中時，有學生在網上留言：「佢係個好有heart嘅老師，而且性格上還算可愛，應該好受歡迎，但佢走我覺好可惜，明明好老師一個。」

下一個到你啦死柒頭

佢原本都同你一樣諗法

一定係冇信教，
成班耶棍中學校長好鐘意請耶徒優先

單係對教書有熱誠都值得長撈，間間學教都有唔少老屎忽hea教hea改等退休

問下政府點解唔推小班教學

Old news

雖然冇比佢教過
但以前同form嘅同學都好鐘意佢
聽講好有heart 份人又好得意
有時喺走廊見到佢都係笑笑口咁
唔係講笑 一睇佢個樣就知佢係個好人

每次睇返新聞就覺得好可惜
點解佢會比人逼上絕路
係學歷太高定係份人太正直 唔識擦鞋？
好諷刺 呢啲明明係優點
但就逼死咗一個好人
RIP

其實以佢既料，你覺得佢做補習名師都夠曬
何必自殺呢

2015年

補習名師工作性質都唔同老師
人地係想睇住D學生長大成人

補習名師同老師嘅意義差好遠

名師除左教你考試技巧仲識啲？
而一個有抱負嘅老師，除左教你書本上嘅知識外，仲會教導你正確的價值觀

除咗識屈人係5毛仲識乜?

睇完佢個blog都幾sad
點解唔頂多兩年

rip
幾年前以前個中學數學miss完左合約就冇續，但明明教得好過班常額老師好多

早過佢畢業, 做足咁多年都未有能力獨居 留名

他朝君體也

呢間唔係名校黎嘅咩？

perm到就變教畜啦

未能獲得綜援，綜援漢自殺亡

一樣

比佢教過
只可以講 讀書叻未必教人叻
嗰陣聽到哩個消息都好震驚 rip

因為佢真心想用自己嘅力量去教唔同層面嘅學生
之前有老師講過
去補習嘅學生嘅心態同其他學生係唔同
佢地有向上游嘅心
點教都會好
但係其他學生可能經濟或者其他問題搞到學業成績唔好
可能佢就係想教好呢啲

教書使唔使咁多master 同咁高學歷呀
方唔係班教書佬忌才咩
你咁勁點請你 係你身邊都有d 唔自在

花式自殺

我都覺係咁

RIP

樓主衰咩

好慘

老豆話佢性格內向
我估佢同d同事唔識相處

有啲老屎忽直情老人痴呆咁都仲有得教

佢問你坐咗幾耐

補習名師最重要唔係要識教考試技巧，補習名師查實係一個主力 Sell 自己嘅 Sales 屎，好多補習名師都要自己科水出返自己嗰啲巴士地鐵廣告，呢啲人唔使學術勁最緊要識 Sell，你叫個講理想嘅學術撚走去做補習名師佢死得重快。

通常呢D忠忠直直嘅人係香港冇好下場。

D古古惑惑偷厄拐騙，百面俱圓嗰D就身光頸靚。

無記錯佢去過大澳教過一年三個碩士學位都搵唔到工真係好慘。。

凶埋宅

佢過左身好耐 起碼一年幾兩年 有啲唔記得
比佢教過
係好老師 只係好老師係依家教育界好難生存

四間都不獲續約，係咪佢本身有問題？

我想知多啲

如果係funding位唔出奇
不過教育界總係廢人當道
難怪補習社咁多人報

比佢教過
坦白講
教得一定唔算好
但可以話都有心既
即使相處時間短
但係都覺得好可惜

你老母應該係你出世前十個月比狗屌完
祝你全家上上下下比車撞撚死

願死者安息
RIP

比佢教過 雖然唔係話真係教好叻
但係好有心
問親都會教到你明
又肯同學生溝通同玩
可惜

好難聽

不過係事實.....

當年遇到呢類老師就好
仆街中學生涯大部份教畜

唔知而家老師點啦 不過佢4次都無轉做常規教師係咪教學方法有問題呢？ 我細個有個阿sir 勁到課課都整notes 又間唔時幫下手清出d 會考 dsr 問題落test 比下挑戰性
當然佢有可能遇人不淑同唔識做人啦
不過自殺真係好咩 死左咩都無
btw 最後 rip

俾著而家俾個官你做

利申：St.Marks 末代會考A level

睇得出佢有教學熱誠
無陰公...

2015 news wor
陳老師死兩次

呢行大把人係咁,根本唔夠位食哂D教學界畢業生
未必係人有問題

咁多個學位其實出面都大把工等佢做，但佢有heart想做老師，
反而有一班教畜虛有教席，但完全冇心教人

睇到眼濕濕 香港地既好老師無晒 得番d老屎忽

回帶

做住補習頂住先唔得咩

2015年07月19日
屌

見到呢D新聞再諗起以前有個教PE既教畜
六年幾乎唔教野, 呢樣都算
耐唔中悶嗰時就9upper mode玩9 d學生
我地去晒打波嗰陣就匿埋炒股
一個月應該起碼袋7-80k
學校又一定唔會炒佢
好似講遠咗...但見呢D後生超有heart
再對比番D仆街教畜真心覺得好嬲

係咪姓陳?

口德撚

唔係
不過睇黎個學界都幾多PE教畜

其實會唔會係學校覺得成教得唔好所以唔同佢續約呀

唔洗改簿呢點超so
不過都有其他大龍鳳

我中學啲老教師，德國，台灣學歷都有，而家做到主任。只怪出生時機差哂

好老師就俾人炒 d廢老老師就霸住個教席等退休 公平咩

德國既話還好

台灣既話大部分都

walao
無嘢撈就自殺
咁一年香港要死幾多個廢青？

佢教嗰啲大部份都係官校唔係教會學校喎

20150719

好有耐性教學生 一個好好嘅老師

好多數理科阿sir都係咁
識就得 其他野次要

垃圾Hea做嘅老師就一直塞住個位 真諷刺

好心酸
RIP

放唔低身段就過唔到呢關
低潮時候好多人都有，但係擁有得愈多就愈難捱

佢擁有學識、經驗、學生尊敬
好多地方都有容物之所
巴打們見到呢單新聞要警剔自己睇闊啲

好可悲，屈人係五毛，結果冇人理你，柒到要回其他人既回覆刷存在感

以前有個老師讀law嘅又讀過幾個碩士 做一年就走，見到佢fb呻讀咁多書都冇用，幾間中學都做得唔耐

希望佢遲下會有機會長做 加油

應該係佢本身讀完law但入唔到pcll
退而其次搵教席但又冇得續約
先有感而發

做乜講到死者去死就係錯
睇得開先一定係啱

每個人性格經歷都唔同
不斷碰壁
都唔能夠實展自己抱負
更視教育為人生意義同命根
唔通佢就可以同其他人一樣可以話放就放低啦咩??
放低喺佢眼中可能係苟且而活, 生不如死呀

三個碩士，走去教中學
I love Hong Kong
香港真係識浪費人才

現代版范進

呢個唔關教學事。係衰人事。

見過舊生番母校教書一年就拎左教席。老叫佢同校長fd

讀三個食屎學位

學歷高同好人呢兩樣野係老屎忽眼中係缺點黎
除之而後快啦

撈唔掂咪轉行囉，讀三個碩士都唔識變通？咪撚玩啦

RIP \|/
懷才不遇

係 不過佢之前係我學校教通識，所以我諗我地唔同校

用你換返佢is ok

老屎忽仆街阻上位是常識吧

忠忠直直.........

學校老屎忽太多 新人除左刷鞋冇法上位
尤其係比較勁既中學

有heart既老師都冇得撈，啲老屎忽就得撚住晒啲位

其實PE老師好多時都會比其他老師杯，只係將D怨氣轉嫁返落學生到姐

又玩舊聞 都唔知有咩咁好玩

的確 我中學真係有個讀埋碩士先轉到做常額教師

抵撚死
死畜死左最好

唉屌，讖人起中學有啲仆街miss上堂hea教
成日搵籍口教少啲
就話要就大部分垃圾同學程度
結果犧牲左啲肯認真讀嘅人
一放工就即刻飛去買餸返屋企
屌你老母 咪撚再累人啦

呢位自殺啊sir教得好唔好我唔知
但有熱誠就點都好過我講果位仆街miss

做人難

識咁講證明你係低能

有無諗過香港就係太多你地依啲視變通為常態嘅人所以先咁墮落。
你地口中果啲變通係從善如流定係走精面同流合污，心照啦

建議中學都好似大學咁有evaluation
趕走班教畜

十幾年前就係，搬咗去現在個校舍後

對奸人所害

咪就係個撚個好似你咁諗
所以成個教育生態先咁畸型

我讀中學好多啊sir都轉行去地產經紀，聽其他啊sir話佢專做村屋發到豬頭咁。

冇話咩從善如流定同流合污，而係生存。

好撚陰公...尤其是見到咁多教畜呃飯食為禍下一代

依個香港 , 識刷鞋, 奶共, 靠人脈 先上到位

所以根本唔駛讀乜鳩 master , phd

大學套制度都叫嚴謹D
中學班教畜一定名義上玩不記名
實際上操控個結果/私底下點晒相
然後針對返啲E爆佢既學生
到時趕又趕唔走, 學生上堂無得着仲要比人針

補充: 班撚樣 走去買啲濕鳩博士頭銜就已經 KO 左一班以為勤力可以上位既人

多謝支那啦
來緊仲九有大把支那人搶你份工啊

以前個數學老師都走左去做地產

Exactly

true ，唔係普通話母語揾條撚教師咩

有heart大撚晒咩
有無料先係重點

死教畜

呢個垃圾社會 對上班老屎忽抖幾皮hea教又有長糧 你班仆街新仔又碩士又文憑又幾個a 連合約老師既資格都沒 ta當你正規老師 咩撚都塞比你做 屌你老味仆街香港

咩工種都變晒contract啦

社會做正直撚不嬲死硬
古古惑惑世界仔上位好快

大學教授主要工作唔係教書。

2015 news
好既我第一次見有教畜死
好撚心涼

讀唔成書既asshole 仔又可以拎黎j😂😂

原來教過我中學

走去考紀律部隊幫辦啦。
教書一定talk得，文法又唔差。
幫辦請好多教書佬

戇柒鳩，而家話佢唔撚識轉行呀，讀教育一定要做老師？自己俾自己規範唔係戇鳩係咩？你係個行業生存唔到就要走架啦，死磨爛磨咪搞成咁，無人可憐你

話人低能之前可唔可以發表下你嘅高見先

呢d咪係廢港囉

好人正直就要比份工你？你唔好撚寫落份CV度

一係移民新加坡教

咪同台灣差唔多

快!快移民到別處!

我只能說，華人社會較係垃圾

點解冇人請 本身個人都有d問題

台灣
學歷膨漲到變成廢紙

冇人話好人正直就要比份工你
但呢d野係基本公民價值
係囉。。。。。。香港係第三世界國家既一個城市，咁既質素，係咁上下啦
不意外

唔識刷鞋好慘

班教畜本身冇料唔迫走個有料 點生存落去

冇問題都變有問題啦
香港就是一個問題了

香港只是一個第三世界國家的一部分
何需有料?

你地香港係咁上下啦

呢句中point

大陸就日日狂進步，香港就日日老屎忽退步
香港離變鄉港不遠了
無聊的小島

留向一個問題入面，向一個問題入面走來走去，當然唔會睇到有問題啦，而且自己都變埋做問題的一部分tim

屌你老母⋯一個唔肯面對失敗既人⋯
成日覺得「人生係得一條路行」、「人地對佢唔住」⋯
好彩害唔到學生⋯但害撚死個業主⋯
都係害人害物⋯垃撚圾⋯

香港人已經係垃圾啦

利申 發夢見到

屌你老母死教畜

真老師 補習天皇邊稱得上老師

上網重有佢個blog
真係好有心機教書

真正有料個啲會不恥做咩所謂天王囉 你估yy真係有料咩

啲老屎忽都唔撚識得教書 淨係識得擦鞋 成日唱衰啲新老師

冇理由讀咁多書冇嘢做！

咁撚多五毛狗踩港

我學校都有個好好人嘅阿Sir成日明示暗示佢冇得續約
又係差唔多年紀 好擔心佢

以前做過我班主任
好錫學生 唔係因為你成績差而對你唔好
我地仲試過同佢慶祝生日
就咁就走左
相反 一啲刷校長鞋嘅老師就成日阻q住哂

以前做過我班主任
好錫學生 唔會因為你成績差而對你唔好
我地仲試過同佢慶祝生日
就咁就走左
相反 一啲刷校長鞋嘅老師就成日阻q住哂

又係教物理？

呢個社會真係
你越係19就越係長做長有

相認post

有宗教信仰一定優先

四年四間 興一年約定佢瘋狂轉工？
同埋合約教師唔係教師咩，人工幾多？
點解無perm做要自殺

後生一代嘅縮影

屌又回帶
成班人冇睇過呢單新聞

根本應該老屎忽扣人工
教書教到垃圾咁嘅老屎忽都有50-70k?
請多d老師 教學質素仲好啦

實際講
日校老師好多無謂admin嘢
補習天王純教學

老屎忽perm好撚多教畜
原來唔止我一個覺得

自己都養唔掂講咩卓越教師

有heart 唔一定教得好
學生鍾意，但教得唔好/無成績出嚟，都係唔續

而家好多新一批老師（7/80後）都有碩士啦

關咩事
學生鍾意 年年有星 學校成績最好都可以唔續
制度問題

有heart都要有料㗎

Funding/一年唔續
2皮幾3皮
朝不保夕，適應完又要走

當然，唔續大把理由

科目配搭，$，埋啱堆

一樣ICT math

香港呢啲地方邊係睇你有冇heart

識讀書, 識教書, 但係唔識刷鞋搞關係.
對自己寄望太高都唔係一件好事.

有heart已經算好好啦下話 大部份冇heart冇料唔搞鳩你算好

咩踩港?廢就是廢
比唔上我地美國

教書呢行最緊要識擦鞋，唔識埋堆一定冇運行，仲有最好係信耶，樂器演奏級十八般武藝，咁就包你個教席長做長有

垃圾

咁就自殺

垃圾人生，垃圾目標

好多教席都比中聯辦攞咗，基本上最間中小學都要收兩三個指定新港人。

學校唔收咪去補習囉
咁既學歷起碼兩萬以上啦

做合約老師會無錢，怪怪地
可能租太貴

正常學校應該都唔會一年唔續啊 咁麻煩，真係請個人適應完又走
講生活ok啦，兩皮幾又無理由因為錢跳樓
可能因為佢讀書背景個壓力掛，但教書唔洗讀咁多

無錢？咩租

三大俾佢讀過哂

真係見到

你咁勁咁把炮
駛咩同我d 廢柴爭位啊
駛咩入垃圾學校教垃圾學生
幫你掉左份cv 為你好咋

利申： 剩係揀靚女in

好多都係funding位，學校份約就係一年。唔續約學校又唔使俾原因嘅，只可以怪佢唔好彩。或者佢只係識氹學生，但唔識氹校長/panel

而家好多2x-3x歲嘅老師，十個有7個都master 啦
個master 多數係入咗去教先讀嘅

多數老師嘅master 係edu，psycho , counselling , 本科嘅教學法甚至係課外活動

咁高學歷
做補習天王
咪一樣作育英才
多錢少admin嘢搞
更加專心教學生

自己係中學做緊ta

其實請唔請你根本唔只係睇你教得好唔好同埋有幾多學歷

一方面睇你人際關係點，識唔識做人、有冇人脈，另一方面睇你有冇運，咁岩有位又睇中你既咪就係你既

自己做ta仔，去過好多學校面試，一坐低傾兩句已經知邊d學校變態，叫你黎面試係撚鳩你黎減壓，而唔係睇你有幾多料

依家做緊果間，一坐低已經覺得兩個考官好陽光同埋請硬我

保到自己個飯碗先可以實現你宏大嘅教育理想
自己都搞唔掂嘅話，有咩heart都係假，因為你最後唔會有機會發揮

利申 教畜

contract老師都係老師，講抱負都一樣實踐到
但contract好似巴打咁講兩三萬又唔係生活唔到，唔信係錢既問題

比一年約真係岩岩適應到又走，點講都續多年試下先
又會四間都咁on9比一年就算

教大fg都mean 2x k喎
講緊mean，唔好話有其中一d搵唔到呀點，大部分都有

btw GM係？

老屎忽我屌晒你地老母臭西

加左2000個perm位

點度講 ?

教大有冇D 得學生睇到既employment survey? 睇下response率有幾多
有水份都有限姐, 仲要係fg價 唔同做左幾年比

教大出黎多數教小學 小學反而中意請
佢個stat 計哂全部啦擺明

津校一年唔續係常態

做緊學校偽中層， 有時覺得好可惜
班新仔明明勁過上面堆垃圾唔止幾條街
無論係學歷定公開試成績都係
結果新仔係不獲續約

唔止學校喎, 香港好多行業都係啦

小學都係老師啦 點解講到好似例外咁??
[url]
[/url]
我都係睇數據講, response rate 95%
mean 25k, 你點講有一部分人搵唔到呢個價都好, 呢個係mean黎
邊個帶頭9up老師搵唔到錢, 無教席 呢個係fg價

個36億唔係有話增加2000個咩

賤種邪教

2015 年新聞喎大佬

你係咪盲架

唉 希望我唔會咁

0.1都有𠻹

Contract teacher 都有0.5𠻹，但課節真係得一半，working hour 唔知啦

講你就講啦

【DQ四議員】四人宣誓無效全失議席 禁再自稱議員

柯文哲再狂言「香港連自由的靈魂都沒有」 香港政治人物：要學人家好的東西，應保持謙虛

一語成讖

真係好撚憎人post d old news出黎

你覺得好好玩咩？

政府心諗，要用錢，不了

係咪個政府已經賤到大家麻木左？

岩

識刷鞋=真正既專業

有冇諗過佢就算係有熱誠, 學歷好

其實佢係唔識同人溝通呢?

教育係最講溝通能力

好多你地口中嘅教蓄，其實就係唔識同人溝通嘅老師

所以佢搵左咁多間學校都無一間做得長(當然都有可能真係黑仔，際遇唔好)

其實有原因

利申：教蓄(仲有少少熱誠)